Q: 1. What is the Unix epoch?

A:

Q: 2. What function returns the number of seconds since the Unix epoch?

A:

Q: 3. How can you pause your program for exactly 5 seconds?

A:

Q: 4. What does the round() function return?

A:

Q: 5. What is the difference between a datetime object and a timedelta object?

A:

Q: 6. Using the datetime module, what day of the week was January 7, 2019?

A:

Q: 7. Say you have a function named spam(). How can you call this function and run the code inside it in a separate thread?

A:

Q: 8. What should you do to avoid concurrency issues with multiple threads?

A:
