
Q:

1. What is the Unix epoch?

A:



Q:

2. What function returns the number of seconds since the Unix epoch?

A:



Q:

3. How can you pause your program for exactly 5 seconds?

A:



Q:

4. What does the round() function return?

A:



Q:

5. What is the difference between a datetime object and a timedelta object?

A:



Q:

6. Say you have a function named spam(). How can you call this function and run the code inside it in a separate thread?

A:



Q:

7. What should you do to avoid concurrency issues with multiple threads?

A:



Q:

8. How can you have your Python program run the calc.exe program located in the C:\Windows\System32 folder?

A:
