
Q:

1. What does the code for an empty dictionary look like?

A:

empty = {}

Q:

2. What does a dictionary value with a key 'foo' and a value 42 look like?

A:

dictionary = {'foo':42}

Q:

3. What is the main difference between a dictionary and a list?

A:

A dictionary does not have an "order" for the items it defines.

Q:

4. What happens if you try to access spam['foo'] if spam is {'bar': 100}?

A:

You will receive a KeyError message.

Q:

5. If a dictionary is stored in spam, what is the difference between the expressions 'cat' in spam and 'cat' in spam.keys()?

A:

The second 'cat' will be a dict_keys, which is immutable.

Q:

6. If a dictionary is stored in spam, what is the difference between the expressions 'cat' in spam and 'cat' in spam.values()?

A:

The second 'cat' will be a dict_values, which is immutable.

Q:

7. What is a shortcut for the following code?


if 'color' not in spam:
    spam['color'] = 'black'

A:

spam.setdefault('color', black)

Q:

8. What module and function can be used to “pretty print” dictionary values?

A:

pprint.pprint()
