
Q:

1. What is an RGBA value?

A:



Q:

2. How can you get the RGBA value of 'CornflowerBlue' from the Pillow module?

A:



Q:

3. What is a box tuple?

A:



Q:

4. What function returns an Image object for, say, an image file named zophie.png?

A:



Q:

5. How can you find out the width and height of an Image object’s image?

A:



Q:

6. What method would you call to get Image object for a 100×100 image, excluding the lower left quarter of it?

A:



Q:

7. After making changes to an Image object, how could you save it as an image file?

A:



Q:

8. What module contains Pillow’s shape-drawing code?

A:



Q:

9. Image objects do not have drawing methods. What kind of object does? How do you get this kind of object?

A:
