Q:

1. Briefly describe the differences between the webbrowser, requests, BeautifulSoup, and selenium modules.

A:



Q:

2. What type of object is returned by requests.get()? How can you access the downloaded content as a string value?

A:



Q:

3. What Requests method checks that the download worked?

A:



Q:

4. How can you get the HTTP status code of a Requests response?

A:



Q:

5. How do you save a Requests response to a file?

A:



Q:

6. What is the keyboard shortcut for opening a browser’s developer tools?

A:



Q:

7. How can you view (in the developer tools) the HTML of a specific element on a web page?

A:



Q:

8. What is the CSS selector string that would find the element with an id attribute of main?

A:



Q:

9. What is the CSS selector string that would find the elements with a CSS class of highlight?

A:



Q:

10. What is the CSS selector string that would find all the <div> elements inside another <div> element?

A:



Q:

11. What is the CSS selector string that would find the <button> element with a value attribute set to favorite?

A:



Q:

12. Say you have a Beautiful Soup Tag object stored in the variable spam for the element <div>Hello world!</div>. How could you get a string 'Hello world!' from the Tag object?

A:



Q:

13. How would you store all the attributes of a Beautiful Soup Tag object in a variable named linkElem?

A:



Q:

14. Running import selenium doesn’t work. How do you properly import the selenium module?

A:



Q:

15. What’s the difference between the find_element_* and find_elements_* methods?

A:



Q:

16. What methods do Selenium’s WebElement objects have for simulating mouse clicks and keyboard keys?

A:



Q:

17. You could call send_keys(Keys.ENTER) on the Submit button’s WebElement object, but what is an easier way to submit a form with Selenium?

A:



Q:

18. How can you simulate clicking a browser’s Forward, Back, and Refresh buttons with Selenium?

A:
