Q:

1. What does the openpyxl.load_workbook() function return?

A:

Workbook

Q:

2. What does the get_sheet_names() workbook method return?

A:

Worksheet

Q:

3. How would you retrieve the Worksheet object for a sheet named 'Sheet1'?

A:

wb.get_sheet_by_name('Sheet1')

Q:

4. How would you retrieve the Worksheet object for the workbook’s active sheet?

A:

wb.get_active_sheet()

Q:

5. How would you retrieve the value in the cell C5?

A:

sheet['C5'].value

Q:

6. How would you set the value in the cell C5 to "Hello"?

A:

sheet['C5'] = 'Hello'

Q:

7. How would you retrieve the cell’s row and column as integers?

A:

cell.row, cell.column respectively

Q:

8. What do the max_column and max_row sheet methods return, and what is the data type of these return values?

A:

The highest column and row with values

Q:

9. If you needed to get the integer index for column 'M', what function would you need to call?

A:

openpyxl.cell.column_index_from_string('M')

Q:

10. If you needed to get the string name for column 14, what function would you need to call?

A:

openpyxl.cell.get_coumn_letter(14)

Q:

11. How can you retrieve a tuple of all the Cell objects from A1 to F1?

A:

sheet['A1':'F1']

Q:

12. How would you save the workbook to the filename example.xlsx?

A:

wb.save('example.xlsx')

Q:

13. How do you set a formula in a cell?

A:

By setting the value as the formula

Q:

14. How would you set the height of row 5 to 100?

A:

sheet.row_dimensions[5].height = 100

Q:

16. How would you hide column C?

A:

sheet.column_dimensions['C'].hidden = True

Q:

16. Name a few features that OpenPyXL 2.3.3 does not load from a spreadsheet file.

A:

Freeze panes, print title, images

Q:

17. What is a freeze pane?

A:

Rows and columns that always show up on screen.

Q:

18. What five functions and methods do you have to call to create a bar chart?

A:

.charts.Reference, .charts.Series(), .charts.BarChart(), chartObj.append(seriesObj), add_chart()
