
Q:

1. What are escape characters?

A:

Escape characters are characters that allow you to input things you wouldnt normally be able to do, like \t.

Q:

2. What do the \n and \t escape characters represent?

A:

They represent newline, and tab respectively.

Q:

3. How can you put a \ backslash character in a string?

A:

\\

Q:

4. The string value "Howl's Moving Castle" is a valid string. Why isn’t it a problem that the single quote character in the word Howl's isn’t escaped?

A:

Because this string uses double quotation marks to start end end the string.

Q:

5. If you don’t want to put \n in your string, how can you write a string with newlines in it?

A:

By using triple quotes

Q:

6. What do the following expressions evaluate to?

'Hello world!'[1]

'Hello world!'[0:5]

'Hello world!'[:5]

'Hello world!'[3:]

A:

"e"
"Hello"
"Hello "
"lo world!"

Q:

7. What do the following expressions evaluate to?

'Hello'.upper()

'Hello'.upper().isupper()

'Hello'.upper().lower()

A:

HELLO
True
hello

Q:

8. What do the following expressions evaluate to?

'Remember, remember, the fifth of November.'.split()

'-'.join('There can be only one.'.split())

A:

['Remember,', 'remember,', 'the', 'fifth', 'of', 'November.']
['There-can-be-only-one']

Q:

9. What string methods can you use to right-justify, left-justify, and center a string?

A:

.rjust(), .ljust(), .center()

Q:

10. How can you trim whitespace characters from the beginning or end of a string?

A:

.lstrip(), and .rstrip respectively.
