Q: 1. What is the Unix epoch?

A: The "start" of timemeasured by Unix

Q: 2. What function returns the number of seconds since the Unix epoch?

A: time.time()

Q: 3. How can you pause your program for exactly 5 seconds?

A: time.sleep(5)

Q: 4. What does the round() function return?

A: It rounds the argument to the closest integer

Q: 5. What is the difference between a datetime object and a timedelta object?

A: datetime is a moment in time, and a timedelta is a period of time

Q: 6. Using the datetime module, what day of the week was January 7, 2019?

A: datetime.datetime(2019, 1, 7).weekday() returns 0. This means that day was a monday.

Q: 7. Say you have a function named spam(). How can you call this function and run the code inside it in a separate thread?

A: threadObj = threading.Thread(target=spam)

then call threadObj.start()

Q: 8. What should you do to avoid concurrency issues with multiple threads?

A: Make sure they don't share variables in the other thread
